{
  "result": [
    {
      "id": 18,
      "question": "멋사 짱이다~~~~",
      "answers": ["13기 아기사자로 함께하여 멋쟁이가 되어 보세요 :) 😎🦁"]
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "서로 다른 파트끼리 토의하고 피드백 주고받는 시간이 주어지나요?",
      "answers": [
        "파트 연합 세션 등에서 협업과 관련된 내용을 다룰 예정입니다!\n또한 협업 프로젝트에서 다른 파트와의 피드백은 빼놓을 수 없는 요소이므로, 다양한 활동을 통해 다른 파트와 소통할 수 있습니다."
      ]
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "기획&디자인 파트를 맡더라도 프로그래밍을 하는 기회가 오나요??",
      "answers": [
        "기획/디자인 파트는 교육 커리큘럼 상 프로그래밍을 자세히 배우지는 않지만, 개인적인 공부가 있다면 연합 해커톤 등에서 개발 파트로도 참여가 가능하긴 합니다!",
        "기획/디자인 파트도 3주차에 기초적인 HTML과 CSS는 다룰 예정이니, 더 자세한 커리큘럼은 공지사항 내 세션 안내를 참고해주세요."
      ]
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "주 2회면 보통 무슨 요일인지\n알 수 있을까요??",
      "answers": [
        "✔️정규 세션은 매주 월요일 19:00~21:30 동안 약 2시간 30분 내외로 진행됩니다.\n(단, 1차 세션은 3월 13일(목)에 진행됩니다.)\n\n✔️스터디는 매주 목요일에 최소 1시간 이상 진행되며, 스터디 시간은 추후 팀별로 논의하여 결정됩니다.\n\n더 자세한 내용은 공지사항 내 세션 안내를 참고해주세요."
      ]
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "사이트는 운영진이 만든 건가요??",
      "answers": [
        "네 맞습니다!\n디자인부터 개발까지 모든 곳에 13기 운영진들의 피, 땀, 눈물이 들어가 있으니 많은 이용 부탁드립니다.🔥"
      ]
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "자신있는 분야는 기획 및 디자인인데, 더 배우고 알아가고 싶은 분야는 프론트엔드예요! 어느 부서에 지원하는게 좋을까요?",
      "answers": [
        "안녕하세요. 현재 프론트엔드를 공부하고 있는 기획/디자인 운영진이 대신 답변드립니다.\n\n저는 프론트엔드를 추천드리고 싶습니다. 배우고 싶은 분야를 경험해보는 게 후회가 없을 것이라는 점이 첫 번째 이유이고, 개발을 배움으로써 기획과 디자인을 바라보는 시야가 더 넓어질 것이라는 점이 두 번째 이유입니다.",
        "멋사는 개발 경험이 없는 초보자도 열정만 있다면 충분히 도전할 수 있는 동아리이니 망설이지 말고 도전해보세요!"
      ]
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "노트북 소지가 필수일까요? 탭+타자기를 소지하고 있는데, 이 조건으로는 지원 불가인지 궁금합니다",
      "answers": ["태블릿은 운영체제가 달라서 사용 불가능 합니다. 윈도우 또는 mac os 환경이 있어야 가능합니다. 😥"]
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "아래 질문과 같은 사람입니다.) 현재 데스크탑과 태블릿 소지 중이에요",
      "answers": ["대면 세션 및 스터디 시간에 실습이 진행되므로 데스크탑과 태블릿으로만은 어려울 것 같아요."]
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "경쟁률이 센 편인가요? 서류기준 몇 대 몇 정도인지 궁금합니다",
      "answers": ["파트별 상세한 경쟁률은 공개하기 어렵지만, 작년 12기에는 총 107명이 지원했습니다!"]
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "다른 동아리+학업과 병행할 수 있을까요?",
      "answers": [
        "시간 관리만 가능하다면 병행이 가능합니다!\n하지만, 멋사 활동에 지장이 있을 것 같다면 권장하지 않습니다.",
        "세션과 스터디 과제 등 개인 학습시간을 많이 할애해야 하므로, 주 20시간 이상의 시간적 여유가 있으신 분이 가장 적합합니다.\n중도 탈퇴 없이 끝까지 성실히 활동에 참여할 수 있는 아기사자를 찾고 있어요!"
      ]
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "안녕하세요 혹시 작업물이 담긴 github 파일을 따로 안드려도 괜찮을까요?",
      "answers": [
        "깃허브를 제출해주셔도 상관 없습니다만,\n멋사는 초보자도 지원 가능한 동아리이기 때문에 깃허브 제출이 평가에는 반영되지 않음을 알려 드립니다."
      ]
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "안녕하세요! 혹시 필수 참여인 중앙 아이디어톤과 중앙 해커톤의 대략적인 개최시기를 알 수 있을까요?\n\np.s. Q&A 채팅 아이디어 너무 좋고 디자인 최고예요🥹💓👍🏻 운영진 여러분 모두 고생 많으셨습니다!",
      "answers": [
        "중앙 아이디어톤은 5월, 중앙 해커톤은 8월에 진행될 예정입니다!\n더 자세한 내용은 공지사항 내 What is LIKELION? 을 참고해주세요.",
        "덕성 멋사에 관심 갖고 웹사이트를 이용해주셔서 진심으로 감사드립니다. 🫶🏻"
      ]
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "채팅식 답변 너무 좋습니다",
      "answers": [
        "공개적인 질문은 해당 Q&A를 이용해주시고, 개인정보가 포함된 문의는 카카오톡 오픈 채팅으로 문의 남겨주시면 됩니다!",
        "최대한 빠른 답변 드릴 예정이니, 언제든지 질문 남겨주세요! 감사합니다. 😊"
      ]
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "안녕하세요! 지원서 작성 시, 글자 수는 공백 포함하여 계산하는지, 공백 제외인지 궁금합니다!",
      "answers": ["지원서 글자 수의 경우, 공백을 포함한 글자 수를 의미합니다. 🙂"]
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "1차 경쟁률은 어느정도였나요(",
      "answers": ["죄송하지만 상세한 경쟁률은 말씀드리기 어렵습니다! 양해 부탁드립니다."]
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "서류 답변 제출했던 걸 다시 볼 수 있는 방법이 있나요?",
      "answers": ["카카오톡 오픈채팅방으로 문의주시면 도와드리도록 하겠습니다."]
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "안녕하세요!! 1차 합격 확인 후 면접시간 폼 제출하였는데 아직 면접시간 메일이 도착하지 않았습니다. 혹시 지금 발송중 이신걸까요...??",
      "answers": ["카카오톡 오픈채팅방으로 성함과 이메일, 전화번호와 함께 문의 부탁드립니다!"]
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "안녕하세요! 혹시 OT 시작 시간은 어떻게 되나요?",
      "answers": [
        "덕성 멋사 OT는 3/10(월) 18:30분에 진행될 예정입니다.",
        "중앙 OT는 3/26(수)에 비대면으로 진행될 예정이며, 자세한 시간은 추후 공지될 예정입니다."
      ]
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "활동기간은 1년인걸까요? 활동기간이 끝나고 계속 이어서 할 수 있나요? 아니면 다시 신청을 해야하나요?",
      "answers": [
        "아기사자의 활동 기간은 3월부터 12월까지 입니다! 🍀",
        "아기사자 활동 기간 이후 다음 기수의 운영진을 희망하시는 경우, 운영진으로서 14기 활동을 1년간 이어하실 수 있습니다.",
        "다만 아기사자로서 다음 기수 활동을 희망하시는 경우, 새롭게 14기 아기사자 모집에 지원해주셔야 합니다."
      ]
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "본격적 활동은 언제부터 진행하나요?",
      "answers": ["덕성 멋사 OT부터 13기 활동이 시작됩니다!"]
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "각 파트 별 뽑는 인원이나 비율 알 수 있을까요?",
      "answers": [
        "작년 12기에는 기획/디자인 4명, 프론트엔드 12명, 백엔드 9명이 함께 했습니다!",
        "13기의 자세한 파트별 인원은 확실하게 답변 드리기 어렵습니다.\n작년과 유사할 예정이오나, 조금 변동될 수는 있다는 점만 참고해주시기 바랍니다."
      ]
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "2차 합격발표는 언제 나는걸까요?",
      "answers": ["3/8(토) 오후 12시에 웹사이트 합격자 조회를 통해 확인해보실 수 있습니다!"]
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "이거오류아니죠저진짜붙은거예요?!감사해요...",
      "answers": ["축하드립니다~ 🥳"]
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "총 지원자 수는 몇 명이었나요?",
      "answers": [
        "활동 기간 내에는 해당 기수의 총 지원자 수 및 경쟁률을 공개하지 않습니다. 말씀드리기 어려우니 양해 부탁드립니다."
      ]
    }
  ]
}
